「等老公」 合肥女教師阻高鐵關門

大陸高鐵合肥站發生女乘客以肉身強行阻止列車關門事件，導致高鐵延誤。這位羅姓女子是安徽合肥小學老師，鐵路公路已展開調查，並遭學校停職檢查。

北京青年報報導，本月5日，在安徽合肥火車站內，只見一名手持合肥至廣州南站G1747次車票女子，扒住高鐵列車車門阻止列車發車，理由是為「等老公，老公下來了就走」。該女子扒阻高鐵車門的視頻已在網上引發熱傳。

在視頻中，看到一名女子緊緊卡在高鐵車門處，一旁工作人員試圖將女子往外拉，但女子一直用手扒住車門把手；工作人員又建議她上車並稱「這是高鐵車，這麼多人都等你，要不你下來，要不你上去」。女子仍擠在車門口、強行阻擋關門，不斷稱「我老公下來就走」。當兩名工作人員把女子拖到車外、高鐵車門即將關閉時，該名女子又伸腳擋住，導致車門無法關閉。

其他乘客不滿地對她說：「你這樣犯法的，你要講規矩。」但她不為所動，還要求拍攝者刪掉視頻。

上海鐵路局合肥火車站通報稱，鐵路工作人員和乘客多次勸解，該女子仍強行扒阻車門，造成該列車晚點發車，目前鐵路公安已介入調查處理。

報導引述列車上目擊者陳小姐的話說，整個爭執過程約持續七、八分鐘，最後相關人員打電話讓檢票口放行後，一家三口都上車。上車後，列車長「教育了」這位女士，指其舉動很危險。

據瞭解，涉事女子為合肥市一所小學的教師，已從教近20年。合肥市廬陽區政府發佈通報稱，這名教師阻撓列車關門事件，行為惡劣、影響極壞，已責成其立即停職檢查。

據報導，該女子事後表示，網傳說法並不屬實，她丈夫沒有遲到，是被檢票員攔住了。她說，當時跑錯了車站，她知道快趕不上了，就拉著女兒跑在前面，老公拿著行李在後面。到檢票口的時候，檢票口工作人員沒有檢票就放她和女兒過去了。「下去之後，我發現老公沒下來。給他打電話，他說他被檢票人員攔下了。」

報導稱，她也辯稱當時不是「攔著車」，只是在門口站著。針對遭到學校停職，她不滿學校憑什麼讓她停職？「我教學又沒過錯！」如果覺得她擾亂公共秩序，也受到警方給予警告以及批評。

北京康達律師事務所韓驍表示，該女子行為違反治安管理處罰法規定，依法可處5日以上10以下的行政拘留併處罰款。

教師

Source:

支那豬

道門咁好等埋佢先閂
夾住佢隻手直接開車呀嘛

報導稱，她也辯稱當時不是「攔著車」，只是在門口站著。
片都影埋出黎仲講大話，教乜撚野書？

教師[/quote]

如果佢比入一腳踢落車應該好搞笑

支那啲保安都無港鐵果啲咁狼

怪唔得啲支那狗都係咁衰格 睇下教佢地既人就知乜事 枉條支那婆仲好意思講學校憑乜要佢停職

2018年1月6日
高鐵正式為合肥至廣州南站列車車門裝上刀片……

機場阿嬸

幾快都冇用啦
有啲咁嘅乘客

報導引述列車上目擊者陳小姐的話說，整個爭執過程約持續七、八分鐘，最後相關人員打電話讓檢票口放行後，一家三口都上車。上車後，列車長「教育了」這位女士，指其舉動很危險。

on9

下次個個都有樣學樣啦

機場阿嬸都係發爛渣
阻唔到班機

肥女教師阻高鐵關門

我諗起以前高登post
地鐵幕門點整先阻止到班仆街衝閘

就係果個故
好似爛尾?

等一下
我老公

創意台post邊係故呀

最後相關人員打電話讓檢票口放行後，一家三口都上車。

仲響吹水台見到tim

啊.. 啊.. 不要..

她也辯稱當時不是「攔著車」，只是在門口站著。